受制裁捷克議員：不能進入中國，但可以隨時到台灣！

曾嗆習「壞鬼」！訪台捷克參議員再酸：一中不存在

隨議長訪台的參議員艾斯尼班納蘭根本沒在怕，直接在飯店門前貼出寫著「壞鬼在這間房間不受歡迎」的中國領導人習近平肖像，對中國威脅做出回應。（擷取自Lumír Aschenbrenner臉書）

2020/09/11 11:30
〔即時新聞／綜合報導〕此次隨捷克參議院議長韋德齊訪台的參議員艾斯尼班納蘭（Lumír Aschenbrenner）曾在飯店門前貼出中國領導人習近平肖像，配上大大的中文「壞鬼在這間房間不受歡迎」強硬回擊中國威脅，昨（10日）他在推特發文表示，自己將被禁止進入中國，但他卻可以隨時到台灣，「這證明一個中國根本不存在」。

針對捷克團訪台一事，中國外交部長王毅曾恐嚇捷克「會付出代價」，艾斯尼班納蘭則直接在臉書PO出飯店房門照片，只見門上赫然出現習近平肖像，還在下方插了兩根五星旗，照片上更以中文寫著「壞鬼在這間房間不受歡迎」，艾斯尼班納蘭還加上註解，「我們在台北居住的飯店門口，回答了中國人對我們台灣之行的威脅」。

艾斯尼班納蘭於昨（10日）在推特發文表示，自己看見中共官媒《中國日報》提到，陪同捷克參議院議長韋德齊訪台的每一位成員都將被禁止進入中國，但他想一想自己仍然可以隨時到台灣，這不正是一個無可辯駁的證據，「證明一個中國根本不存在」，更隨文附上諷刺漫畫，戰力十足。

艾斯尼班納蘭（圖右）隨捷克參議院議長韋德齊（圖左）訪台。（擷取自Lumír Aschenbrenner臉書）

他在推特發文表示，自己將被禁止進入中國，但他卻可以隨時到台灣，「這證明一個中國根本不存在」。

啱喎

識玩

又撚

好正

咁咪去第二個中國囉

魯芬急轉灣

一個支國 一個中國

中共成日自打咀巴

台灣係中（華民）國嘅一部分

我終於知咩係面係人地比

公開暗示兩個中國

禁止入境中國，但可以入境台灣，證明台灣不屬於中國

呢個唔係暗示啦下話

由官方人員去講
真係摑到支那 啪啪聲

其實想知點解捷克要撐台灣？明明其他國家為左錢都奶共。
絕對冇可能淨係因為自由民主咁簡單，
知道捷克總統同參議院有政治鬥爭，同首都市長親台。
Thats it???

支那狗點應好

基本上大部分民主國都暗暗地推反所謂一中，改為支持台灣，台灣經濟未來十年應該會起飛

支那狗

唔鐘意共產黨

官方侮辱中共領導層
中共心諗 我先會做嘅嘢 點解其他國家都夠膽做

參議院長訪台前猝死 之後爆出死前被支那大使館寫信威脅
你覺得捷克人會點諗?

搬起石頭

付上沉重代價

串d可以講句，我哋可以進入台灣，原來台灣不是中國

又話台灣係中國一部分既
快啲禁止入境台灣啦

又話一個中國，點解去到台灣

ching 都幾撚串

明顯陰謀
公然暗殺
眾目睽睽偷竊
公共私家車

支那人不願面對

型撚到

推

撚狗咁撚

好嬲

以為我地係流?
以為我地唔敢還擊

犯我強漢者 雖遠必誅

人來 同我捉黃之鋒返去 告暴動

突破盲腸

又講得好有道理喎

台灣係中國不可分割一部分
台灣自古以來都屬於中國領土
任何外國勢力想干涉台灣地區，中方堅決反對
西方國家這種做法係赤裸裸嘅霸權，任何形式干擾中國內政都是搬石頭砸自己隻腳

Welcome to Fantastic Taiwan
Leave Fuxkin Zhina away

去唔到中國但去到台灣😂😂

他在推特發文表示，自己將被禁止進入中國，但他卻可以隨時到台灣，「這證明一個中國根本不存在」。

呢下靚到

有小小人性都唔會親共

講緊支共自己暗示
同淘寶唔免香港運費一樣
根本唔係同一個國家
扮咩

後果自負

好柒
俾人秒左

好嬲好嬲

一個中國 一個台灣

中華民國
taiwan go go go

我有無睇錯佢仲要將支那旗嗰幾粒星轉咗做病毒logo

串到仆街

撚狗師

身受蘇共迫害
知道一個極權國家坐大有幾恐怖
唔係所有人都咁恨錢既

中共制裁唔算干預別國內政？

駁唔到

中共官方認証「一個中國」根本唔存在

終於有人講人話了

dum落自己隻腳度

撚狗

好撚正

串撚到

你講經濟？ 你查查台灣投資額在捷比中共超出幾多倍
香港同星加坡都投資多過中共呀
捷出口中國又少 進口多 逆差大
一玩其實都係中共蝕

中共對歐盟手法 係玩分化
集中比錢係某幾國
因為歐盟規定 所有野要全部同意先執行到
所以有幾國係自己到 有幾國搖擺 就可以厄解歐盟
所以佢唔會放錢比所有國家 加上 佢根本無咁多錢

又比捷克抽水。喂，人哋一個「小」國都可以咁落你面，你就淨係識得閂埋門打細路。「大」國？情何以堪呀？

大陸係中華民國嘅一部分

刁近平搞陸獨

一個中國=中華民國

係生化危機Logo

好敢言嘅外國議員
大家都知，係佢夠膽講！
勁呀

識玩當支那狗咁撚

我都睇到

中國邏輯係咁，有D 野事實上好清楚，但係把口死都唔認，大家唔講就當咩事都無，有事咪出黎嘈兩句，所謂中庸之道，其實咪姐係留低D 灰色地帶比機會佢利用

中國跌倒，台灣吃飽

拉得 犯國安法

通常呢啲一巴打到應一應
中國多數扮見唔到，禁止其他人討論。

好波

陪同捷克參議院議長韋德齊訪台的每一位成員都將被禁止進入中國，但他想一想自己仍然可以隨時到台灣，這不正是一個無可辯駁的證據，「證明一個中國根本不存在」

有無人有原圖 我覺得呢張有潛力做Memes

Logic